### 一、消息机制概述

##### 1.消息机制的简介

在Android中使用消息机制，我们首先想到的就是Handler。没错，Handler是Android消息机制的上层接口。Handler的使用过程很简单，通过它可以轻松地将一个任务切换到Handler所在的线程中去执行。通常情况下，Handler的使用场景就是更新UI。  
如下就是使用消息机制的一个简单实例：

```java
public class Activity extends android.app.Activity {
    private Handler mHandler = new Handler(){
        @Override
        public void handleMessage(Message msg) {
            super.handleMessage(msg);
            System.out.println(msg.what);
        }
    };
    @Override
    public void onCreate(Bundle savedInstanceState, PersistableBundle persistentState) {
        super.onCreate(savedInstanceState, persistentState);
        setContentView(R.layout.activity_main);
        new Thread(new Runnable() {
            @Override
            public void run() {
                ...............耗时操作
                Message message = Message.obtain();
                message.what = 1;
                mHandler.sendMessage(message);
            }
        }).start();
    }
}
```

在子线程中，进行耗时操作，执行完操作后，发送消息，通知主线程更新UI。这便是消息机制的典型应用场景。我们通常只会接触到Handler和Message来完成消息机制，其实内部还有两大助手来共同完成消息传递。

##### 2.消息机制的模型

消息机制主要包含：MessageQueue，Handler和Looper这三大部分，以及Message，下面我们一一介绍。

**Message：**需要传递的消息，可以传递数据；

**MessageQueue：**消息队列，但是它的内部实现并不是用的队列，实际上是通过一个单链表的数据结构来维护消息列表，因为单链表在插入和删除上比较有优势。主要功能向消息池投递消息\(MessageQueue.enqueueMessage\)和取走消息池的消息\(MessageQueue.next\)；

**Handler：**消息辅助类，主要功能向消息池发送各种消息事件\(Handler.sendMessage\)和处理相应消息事件\(Handler.handleMessage\)；

**Looper：**不断循环执行\(Looper.loop\)，从MessageQueue中读取消息，按分发机制将消息分发给目标处理者。

##### 3.消息机制的架构

**消息机制的运行流程：**在子线程执行完耗时操作，当Handler发送消息时，将会调用`MessageQueue.enqueueMessage`，向消息队列中添加消息。当通过`Looper.loop`开启循环后，会不断地从线程池中读取消息，即调用`MessageQueue.next`，然后调用目标Handler（即发送该消息的Handler）的`dispatchMessage`方法传递消息，然后返回到Handler所在线程，目标Handler收到消息，调用`handleMessage`方法，接收消息，处理消息。

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3985563-d7da4f5ba49f6887.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240)

**MessageQueue，Handler和Looper三者之间的关系：**每个线程中只能存在一个Looper，Looper是保存在ThreadLocal中的。主线程（UI线程）已经创建了一个Looper，所以在主线程中不需要再创建Looper，但是在其他线程中需要创建Looper。每个线程中可以有多个Handler，即一个Looper可以处理来自多个Handler的消息。 Looper中维护一个MessageQueue，来维护消息队列，消息队列中的Message可以来自不同的Handler。

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3985563-88a27b5906166c63.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240)

下面是消息机制的整体架构图，接下来我们将慢慢解剖整个架构。

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3985563-6c25004471646c1f.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240)

从中我们可以看出：  
Looper有一个MessageQueue消息队列；  
MessageQueue有一组待处理的Message；  
Message中记录发送和处理消息的Handler；  
Handler中有Looper和MessageQueue。

### 二、消息机制的源码解析

##### 1.Looper

要想使用消息机制，首先要创建一个Looper。  
**初始化Looper**  
无参情况下，默认调用`prepare(true);`表示的是这个Looper可以退出，而对于false的情况则表示当前Looper不可以退出。。

```java
 public static void prepare() {
        prepare(true);
    }

    private static void prepare(boolean quitAllowed) {
        if (sThreadLocal.get() != null) {
            throw new RuntimeException("Only one Looper may be created per thread");
        }
        sThreadLocal.set(new Looper(quitAllowed));
    }
```

这里看出，不能重复创建Looper，只能创建一个。创建Looper,并保存在ThreadLocal。其中ThreadLocal是线程本地存储区（Thread Local Storage，简称为TLS），每个线程都有自己的私有的本地存储区域，不同线程之间彼此不能访问对方的TLS区域。  
**开启Looper**

```java
public static void loop() {
    final Looper me = myLooper();  //获取TLS存储的Looper对象 
    if (me == null) {
        throw new RuntimeException("No Looper; Looper.prepare() wasn't called on this thread.");
    }
    final MessageQueue queue = me.mQueue;  //获取Looper对象中的消息队列

    Binder.clearCallingIdentity();
    final long ident = Binder.clearCallingIdentity();

    for (;;) { //进入loop的主循环方法
        Message msg = queue.next(); //可能会阻塞,因为next()方法可能会无限循环
        if (msg == null) { //消息为空，则退出循环
            return;
        }

        Printer logging = me.mLogging;  //默认为null，可通过setMessageLogging()方法来指定输出，用于debug功能
        if (logging != null) {
            logging.println(">>>>> Dispatching to " + msg.target + " " +
                    msg.callback + ": " + msg.what);
        }
        msg.target.dispatchMessage(msg); //获取msg的目标Handler，然后用于分发Message 
        if (logging != null) {
            logging.println("<<<<< Finished to " + msg.target + " " + msg.callback);
        }

        final long newIdent = Binder.clearCallingIdentity();
        if (ident != newIdent) {
         
        }
        msg.recycleUnchecked(); 
    }
}
```

loop\(\)进入循环模式，不断重复下面的操作，直到消息为空时退出循环:  
读取MessageQueue的下一条Message（关于next\(\)，后面详细介绍）；  
把Message分发给相应的target。

**当next\(\)取出下一条消息时，队列中已经没有消息时，next\(\)会无限循环，产生阻塞。等待MessageQueue中加入消息，然后重新唤醒。**

**主线程中不需要自己创建Looper，这是由于在程序启动的时候，系统已经帮我们自动调用了**`Looper.prepare()`**方法。查看ActivityThread中的**`main()`**方法，代码如下所示：**

```java
  public static void main(String[] args) {
..........................
        Looper.prepareMainLooper();
  ..........................
        Looper.loop();
  ..........................

    }
```

其中```prepareMainLooper()``方法会调用`prepare(false)`方法。

###### 2.Handler

**创建Handler**

```java
public Handler() {
    this(null, false);
}

public Handler(Callback callback, boolean async) {
   .................................
    //必须先执行Looper.prepare()，才能获取Looper对象，否则为null.
    mLooper = Looper.myLooper();  //从当前线程的TLS中获取Looper对象
    if (mLooper == null) {
        throw new RuntimeException("");
    }
    mQueue = mLooper.mQueue; //消息队列，来自Looper对象
    mCallback = callback;  //回调方法
    mAsynchronous = async; //设置消息是否为异步处理方式
}
```

对于Handler的无参构造方法，默认采用当前线程TLS中的Looper对象，并且callback回调方法为null，且消息为同步处理方式。只要执行的`Looper.prepare()`方法，那么便可以获取有效的Looper对象。

###### 3.发送消息

发送消息有几种方式，但是归根结底都是调用了`sendMessageAtTime()`方法。

在子线程中通过Handler的post\(\)方式或send\(\)方式发送消息，最终都是调用了`sendMessageAtTime()`方法。

**post方法**

```java
 public final boolean post(Runnable r)
    {
       return  sendMessageDelayed(getPostMessage(r), 0);
    }
public final boolean postAtTime(Runnable r, long uptimeMillis)
    {
        return sendMessageAtTime(getPostMessage(r), uptimeMillis);
    }
 public final boolean postAtTime(Runnable r, Object token, long uptimeMillis)
    {
        return sendMessageAtTime(getPostMessage(r, token), uptimeMillis);
    }
 public final boolean postDelayed(Runnable r, long delayMillis)
    {
        return sendMessageDelayed(getPostMessage(r), delayMillis);
    }
```

**send方法**

```java
public final boolean sendMessage(Message msg)
    {
        return sendMessageDelayed(msg, 0);
    }
 public final boolean sendEmptyMessage(int what)
    {
        return sendEmptyMessageDelayed(what, 0);
    } 
public final boolean sendEmptyMessageDelayed(int what, long delayMillis) {
        Message msg = Message.obtain();
        msg.what = what;
        return sendMessageDelayed(msg, delayMillis);
    }
 public final boolean sendEmptyMessageAtTime(int what, long uptimeMillis) {
        Message msg = Message.obtain();
        msg.what = what;
        return sendMessageAtTime(msg, uptimeMillis);
    }
 public final boolean sendMessageDelayed(Message msg, long delayMillis)
    {
        if (delayMillis < 0) {
            delayMillis = 0;
        }
        return sendMessageAtTime(msg, SystemClock.uptimeMillis() + delayMillis);
    }
```

就连子线程中调用Activity中的runOnUiThread\(\)中更新UI，其实也是发送消息通知主线程更新UI，最终也会调用`sendMessageAtTime()`方法。

```java
 public final void runOnUiThread(Runnable action) {
        if (Thread.currentThread() != mUiThread) {
            mHandler.post(action);
        } else {
            action.run();
        }
    }
```

如果当前的线程不等于UI线程\(主线程\)，就去调用Handler的post\(\)方法，最终会调用`sendMessageAtTime()`方法。否则就直接调用Runnable对象的run\(\)方法。

下面我们就来一探究竟，到底`sendMessageAtTime()`方法有什么作用？  
**sendMessageAtTime\(\)**

```java
 public boolean sendMessageAtTime(Message msg, long uptimeMillis) {
       //其中mQueue是消息队列，从Looper中获取的
        MessageQueue queue = mQueue;
        if (queue == null) {
            RuntimeException e = new RuntimeException(
                    this + " sendMessageAtTime() called with no mQueue");
            Log.w("Looper", e.getMessage(), e);
            return false;
        }
        //调用enqueueMessage方法
        return enqueueMessage(queue, msg, uptimeMillis);
    }
```

```java
 private boolean enqueueMessage(MessageQueue queue, Message msg, long uptimeMillis) {
        msg.target = this;
        if (mAsynchronous) {
            msg.setAsynchronous(true);
        }
        //调用MessageQueue的enqueueMessage方法
        return queue.enqueueMessage(msg, uptimeMillis);
    }
```

可以看到sendMessageAtTime\(\)\`方法的作用很简单，就是调用MessageQueue的enqueueMessage\(\)方法，往消息队列中添加一个消息。  
下面来看enqueueMessage\(\)方法的具体执行逻辑。  
**enqueueMessage\(\)**

```java
boolean enqueueMessage(Message msg, long when) {
    // 每一个Message必须有一个target
    if (msg.target == null) {
        throw new IllegalArgumentException("Message must have a target.");
    }
    if (msg.isInUse()) {
        throw new IllegalStateException(msg + " This message is already in use.");
    }
    synchronized (this) {
        if (mQuitting) {  //正在退出时，回收msg，加入到消息池
            msg.recycle();
            return false;
        }
        msg.markInUse();
        msg.when = when;
        Message p = mMessages;
        boolean needWake;
        if (p == null || when == 0 || when < p.when) {
            //p为null(代表MessageQueue没有消息） 或者msg的触发时间是队列中最早的， 则进入该该分支
            msg.next = p;
            mMessages = msg;
            needWake = mBlocked; 
        } else {
            //将消息按时间顺序插入到MessageQueue。一般地，不需要唤醒事件队列，除非
            //消息队头存在barrier，并且同时Message是队列中最早的异步消息。
            needWake = mBlocked && p.target == null && msg.isAsynchronous();
            Message prev;
            for (;;) {
                prev = p;
                p = p.next;
                if (p == null || when < p.when) {
                    break;
                }
                if (needWake && p.isAsynchronous()) {
                    needWake = false;
                }
            }
            msg.next = p;
            prev.next = msg;
        }
        if (needWake) {
            nativeWake(mPtr);
        }
    }
    return true;
}
```

MessageQueue是按照Message触发时间的先后顺序排列的，队头的消息是将要最早触发的消息。当有消息需要加入消息队列时，会从队列头开始遍历，直到找到消息应该插入的合适位置，以保证所有消息的时间顺序。

##### 4.获取消息

当发送了消息后，在MessageQueue维护了消息队列，然后在Looper中通过`loop()`方法，不断地获取消息。上面对`loop()`方法进行了介绍，其中最重要的是调用了`queue.next()`方法,通过该方法来提取下一条信息。下面我们来看一下`next()`方法的具体流程。  
**next\(\)**

```java
Message next() {
    final long ptr = mPtr;
    if (ptr == 0) { //当消息循环已经退出，则直接返回
        return null;
    }
    int pendingIdleHandlerCount = -1; // 循环迭代的首次为-1
    int nextPollTimeoutMillis = 0;
    for (;;) {
        if (nextPollTimeoutMillis != 0) {
            Binder.flushPendingCommands();
        }
        //阻塞操作，当等待nextPollTimeoutMillis时长，或者消息队列被唤醒，都会返回
        nativePollOnce(ptr, nextPollTimeoutMillis);
        synchronized (this) {
            final long now = SystemClock.uptimeMillis();
            Message prevMsg = null;
            Message msg = mMessages;
            if (msg != null && msg.target == null) {
                //当消息Handler为空时，查询MessageQueue中的下一条异步消息msg，为空则退出循环。
                do {
                    prevMsg = msg;
                    msg = msg.next;
                } while (msg != null && !msg.isAsynchronous());
            }
            if (msg != null) {
                if (now < msg.when) {
                    //当异步消息触发时间大于当前时间，则设置下一次轮询的超时时长
                    nextPollTimeoutMillis = (int) Math.min(msg.when - now, Integer.MAX_VALUE);
                } else {
                    // 获取一条消息，并返回
                    mBlocked = false;
                    if (prevMsg != null) {
                        prevMsg.next = msg.next;
                    } else {
                        mMessages = msg.next;
                    }
                    msg.next = null;
                    //设置消息的使用状态，即flags |= FLAG_IN_USE
                    msg.markInUse();
                    return msg;   //成功地获取MessageQueue中的下一条即将要执行的消息
                }
            } else {
                //没有消息
                nextPollTimeoutMillis = -1;
            }
         //消息正在退出，返回null
            if (mQuitting) {
                dispose();
                return null;
            }
            ...............................
    }
}
```

nativePollOnce是阻塞操作，其中nextPollTimeoutMillis代表下一个消息到来前，还需要等待的时长；当nextPollTimeoutMillis = -1时，表示消息队列中无消息，会一直等待下去。  
可以看出`next()`方法根据消息的触发时间，获取下一条需要执行的消息,队列中消息为空时，则会进行阻塞操作。

##### 5.分发消息

在loop\(\)方法中，获取到下一条消息后，执行`msg.target.dispatchMessage(msg)`，来分发消息到目标Handler对象。  
下面就来具体看下`dispatchMessage(msg)`方法的执行流程。  
**dispatchMessage\(\)**

```java
public void dispatchMessage(Message msg) {
    if (msg.callback != null) {
        //当Message存在回调方法，回调msg.callback.run()方法；
        handleCallback(msg);
    } else {
        if (mCallback != null) {
            //当Handler存在Callback成员变量时，回调方法handleMessage()；
            if (mCallback.handleMessage(msg)) {
                return;
            }
        }
        //Handler自身的回调方法handleMessage()
        handleMessage(msg);
    }
}
```

```java
private static void handleCallback(Message message) {
        message.callback.run();
    }
```

**分发消息流程：**  
当Message的`msg.callback`不为空时，则回调方法`msg.callback.run()`;  
当Handler的`mCallback`不为空时，则回调方法`mCallback.handleMessage(msg)`；  
最后调用Handler自身的回调方法`handleMessage()`，该方法默认为空，Handler子类通过覆写该方法来完成具体的逻辑。

**消息分发的优先级：**  
Message的回调方法：`message.callback.run()`，优先级最高；  
Handler中Callback的回调方法：`Handler.mCallback.handleMessage(msg)`，优先级仅次于1；  
Handler的默认方法：`Handler.handleMessage(msg)`，优先级最低。

对于很多情况下，消息分发后的处理方法是第3种情况，即`Handler.handleMessage()`，一般地往往通过覆写该方法从而实现自己的业务逻辑。

### 三、总结

以上便是消息机制的原理，以及从源码角度来解析消息机制的运行过程。可以简单地用下图来理解。

![](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3985563-b3295b67a2b0477f.png?imageMogr2/auto-orient/strip|imageView2/2/w/1240)

## 线程通信基础流程分析

> 老司机们都知道，Android的线程间通信就靠Handler、Looper、Message、MessageQueue这四个麻瓜兄弟了，那么，他们是怎么运作的呢？下面做一个基于主要源代码的大学生水平的分析。 [原文链接](http://anangryant.leanote.com/post/Handler%E3%80%81Looper%E3%80%81Message%E3%80%81MessageQueue%E5%88%86%E6%9E%90)

##Looper(先分析这个是因为能够引出四者的关系)
在Looper中，维持一个`Thread`对象以及`MessageQueue`，通过Looper的构造函数我们可以知道:
```
    private Looper(boolean quitAllowed) {
        mQueue = new MessageQueue(quitAllowed);//传入的参数代表这个Queue是否能够被退出
        mThread = Thread.currentThread();
    }
```
`Looper`在构造函数里干了两件事情：
1. 将线程对象指向了创建`Looper`的线程
2. 创建了一个新的`MessageQueue`

分析完构造函数之后，接下来我们主要分析两个方法:
1. `looper.loop()`
2. `looper.prepare()`

###looper.loop()（在当前线程启动一个Message loop机制，此段代码将直接分析出Looper、Handler、Message、MessageQueue的关系）
```
 public static void loop() {
        final Looper me = myLooper();//获得当前线程绑定的Looper
        if (me == null) {
            throw new RuntimeException("No Looper; Looper.prepare() wasn't called on this thread.");
        }
        final MessageQueue queue = me.mQueue;//获得与Looper绑定的MessageQueue

        // Make sure the identity of this thread is that of the local process,
        // and keep track of what that identity token actually is.
        Binder.clearCallingIdentity();
        final long ident = Binder.clearCallingIdentity();
        
        //进入死循环，不断地去取对象，分发对象到Handler中消费
        for (;;) {
            Message msg = queue.next(); // 不断的取下一个Message对象，在这里可能会造成堵塞。
            if (msg == null) {
                // No message indicates that the message queue is quitting.
                return;
            }

            // This must be in a local variable, in case a UI event sets the logger
            Printer logging = me.mLogging;
            if (logging != null) {
                logging.println(">>>>> Dispatching to " + msg.target + " " +
                        msg.callback + ": " + msg.what);
            }
            
            //在这里，开始分发Message了
            //至于这个target是神马？什么时候被赋值的？ 
            //我们一会分析Handler的时候就会讲到
            msg.target.dispatchMessage(msg);

            if (logging != null) {
                logging.println("<<<<< Finished to " + msg.target + " " + msg.callback);
            }

            // Make sure that during the course of dispatching the
            // identity of the thread wasn't corrupted.
            final long newIdent = Binder.clearCallingIdentity();
            if (ident != newIdent) {
                Log.wtf(TAG, "Thread identity changed from 0x"
                        + Long.toHexString(ident) + " to 0x"
                        + Long.toHexString(newIdent) + " while dispatching to "
                        + msg.target.getClass().getName() + " "
                        + msg.callback + " what=" + msg.what);
            }
            
            //当分发完Message之后，当然要标记将该Message标记为 *正在使用* 啦
            msg.recycleUnchecked();
        }
    }
```
*分析了上面的源代码，我们可以意识到，最重要的方法是：*
1. `queue.next()`
2. `msg.target.dispatchMessage(msg)`
3. `msg.recycleUnchecked()`

其实Looper中最重要的部分都是由`Message`、`MessageQueue`组成的有木有！这段最重要的代码中涉及到了四个对象,他们与彼此的关系如下：
1. `MessageQueue`：装食物的容器
2. `Message`：被装的食物
3. `Handler`（msg.target实际上就是`Handler`）：食物的消费者
4. `Looper`：负责分发食物的人


###looper.prepare()（在当前线程关联一个Looper对象）
```
 private static void prepare(boolean quitAllowed) {
        if (sThreadLocal.get() != null) {
            throw new RuntimeException("Only one Looper may be created per thread");
        }
        //在当前线程绑定一个Looper
        sThreadLocal.set(new Looper(quitAllowed));
    }
```
以上代码只做了两件事情：
1. 判断当前线程有木有`Looper`，如果有则抛出异常（在这里我们就可以知道，Android规定一个线程只能够拥有一个与自己关联的`Looper`）。
2. 如果没有的话，那么就设置一个新的`Looper`到当前线程。

--------------
##Handler
由于我们使用Handler的通常性的第一步是:
```
 Handler handler = new Handler(){
        //你们有没有很好奇这个方法是在哪里被回调的？
        //我也是！所以接下来会分析到哟！
        @Override
        public void handleMessage(Message msg) {
            //Handler your Message
        }
    };
```
所以我们先来分析`Handler`的构造方法
```
//空参数的构造方法与之对应，这里只给出主要的代码，具体大家可以到源码中查看
public Handler(Callback callback, boolean async) {
        //打印内存泄露提醒log
        ....
        
        //获取与创建Handler线程绑定的Looper
        mLooper = Looper.myLooper();
        if (mLooper == null) {
            throw new RuntimeException(
                "Can't create handler inside thread that has not called Looper.prepare()");
        }
        //获取与Looper绑定的MessageQueue
        //因为一个Looper就只有一个MessageQueue，也就是与当前线程绑定的MessageQueue
        mQueue = mLooper.mQueue;
        mCallback = callback;
        mAsynchronous = async;
        
    }
```
*带上问题：*
1. `Looper.loop()`死循环中的`msg.target`是什么时候被赋值的？
2. `handler.handleMessage(msg)`在什么时候被回调的？

###A1：`Looper.loop()`死循环中的`msg.target`是什么时候被赋值的？
要分析这个问题，很自然的我们想到从发送消息开始，无论是`handler.sendMessage(msg)`还是`handler.sendEmptyMessage(what)`，我们最终都可以追溯到以下方法
```
public boolean sendMessageAtTime(Message msg, long uptimeMillis) {
        //引用Handler中的MessageQueue
        //这个MessageQueue就是创建Looper时被创建的MessageQueue
        MessageQueue queue = mQueue;
        
        if (queue == null) {
            RuntimeException e = new RuntimeException(
                    this + " sendMessageAtTime() called with no mQueue");
            Log.w("Looper", e.getMessage(), e);
            return false;
        }
        //将新来的Message加入到MessageQueue中
        return enqueueMessage(queue, msg, uptimeMillis);
    }
```

我们接下来分析`enqueueMessage(queue, msg, uptimeMillis)`:
```
private boolean enqueueMessage(MessageQueue queue, Message msg, long uptimeMillis) {
        //显而易见，大写加粗的赋值啊！
        **msg.target = this;**
        if (mAsynchronous) {
            msg.setAsynchronous(true);
        }
        return queue.enqueueMessage(msg, uptimeMillis);
    }
```


###A2：`handler.handleMessage(msg)`在什么时候被回调的？
通过以上的分析，我们很明确的知道`Message`中的`target`是在什么时候被赋值的了，我们先来分析在`Looper.loop()`中出现过的过的`dispatchMessage(msg)`方法

```
public void dispatchMessage(Message msg) {
        if (msg.callback != null) {
            handleCallback(msg);
        } else {
            if (mCallback != null) {
                if (mCallback.handleMessage(msg)) {
                    return;
                }
            }
            //看到这个大写加粗的方法调用没！
            **handleMessage(msg);**
        }
    }
```

加上以上分析，我们将之前分析结果串起来，就可以知道了某些东西：
`Looper.loop()`不断地获取`MessageQueue`中的`Message`，然后调用与`Message`绑定的`Handler`对象的`dispatchMessage`方法，最后，我们看到了`handleMessage`就在`dispatchMessage`方法里被调用的。

------------------
通过以上的分析，我们可以很清晰的知道Handler、Looper、Message、MessageQueue这四者的关系以及如何合作的了。

### 总结：
当我们调用`handler.sendMessage(msg)`方法发送一个`Message`时，实际上这个`Message`是发送到**与当前线程绑定**的一个`MessageQueue`中，然后**与当前线程绑定**的`Looper`将会不断的从`MessageQueue`中取出新的`Message`，调用`msg.target.dispathMessage(msg)`方法将消息分发到与`Message`绑定的`handler.handleMessage()`方法中。

一个`Thread`对应多个`Handler`
一个`Thread`对应一个`Looper`和`MessageQueue`，`Handler`与`Thread`共享`Looper`和`MessageQueue`。
`Message`只是消息的载体，将会被发送到**与线程绑定的唯一的**`MessageQueue`中，并且被**与线程绑定的唯一的**`Looper`分发，被与其自身绑定的`Handler`消费。

------
- Enjoy Android :) 如果有误，轻喷，欢迎指正。



